---
title: 在线教学的利弊
origin: 澎湃新闻
---

在线教学在传授陈述性知识上有优势，在学习程序性知识方面没有优势。

此外，在线教学再改造一个人的方面是赶不上线下教学的。真正的教育是能改造一个人的，是人传人的。就像武林高手收徒弟一样，必须因材施教。一个老师看不到学生在方法和认识上的缺陷，光是照本宣科，他的课程录下来又有什么用呢？教育必须是交互式的，必须由真懂的人来传授，而这个老师又必须懂得学生的心理和认知状态。